[開放式單位]點解以前啲樓200幾呎都可以做到兩房加個廚房?

但而家啲新樓200呎就全部開放式, 連個廚房都開放?
間多間房好大成本?

以前都要二百尾近三百呎先做到兩房
以前有大窗台唔計實呎
張床要偷埋窗台位先擺到

新樓實尺計埋露台工作平台
新樓冇窗台
新樓二百尾近三百呎其實都做到一房
間房仲要大啲
少左間房同開放式廚房去左露台工作平台度

因為以前二百幾尺冇嗰啲垃圾窗台
而家嗰啲二百幾尺計埋嗰啲垃圾露台窗台

整黎做乜9。。仲有個咩工作平台。。屌。。

發展商話送俾你

以前舊樓賣樓係睇建築面積，計埋窗台，同埋預你要做埋張床上去，所以好大超大窗台
依家新樓計寶用面積，就計埋露台同工作平台

窗台唔計尺，露台計尺

幾細既樓都要有兩個大露台 因為計實用面積
窗台唔計就唔再起 但其實有窗台空間點都大d

識唔識架

以前啲樓無濕尻露台平台
同埋實用啲

以前就屌大窗台，而家諗諗下，大窗台都叫偷到位用，個露台就真係吹鳩漲

第一城395’ 實用都係得230-240’左右點計到200尾丫

唔係發展商送
係工作平台同露台唔計入塊地皮嘅可建樓面面積埋
係政府免費送俾發展商起，但發展商照計我地錢

而家d樓2百幾呎得一個露台都仲接受到，有埋工作平台就不了

但一樣全清

395 實用係284 同327
284個個窗台大啲

因為以前一梯八伙
而家公屋則

開則問題，你覺得以前2xx-3xx果d實用，相信你係講緊眼鏡房則，細就細d但用埋窗台放床岩岩好，又唔會有幾十呎無啦啦變左走廊，廁所廚房又少黑廁黑廚，個廳唔係正方都長方

而家果d，2xx-3xx要計埋個轉唔到身露台，有d開則開得騎呢d仲有條長走廊，仲要已經做開放式廚房睇落大d，完全唔明點解d人話新樓抵呀有埋裝修又平d又有會所又剩，根本300呎入面走廊露台佔左50呎係唔用得

舊樓嘅窗台可以做張床嘅延伸

395 仲好用過410 個d
410 多左條走廊，其實個廳仲細過395少少

公共地方計唔計？
舊樓無會所個d
新樓有幾層公共地方